【武漢肺炎】戲院商會明與港府開會 傳全港戲院後日停業

武漢肺炎肆虐，香港至今有逾450宗個案，為減少感染，酒吧冇酒供應，麥當勞和大家樂已停晚市堂食，《蘋果》收到消息，戲院商會明日會跟商經局開會，就政府要求院商停業14日事宜商討，好大機會由後日（28日）起停業，不過戲院商會就租金和補償跟政府商討。

據知，目前戲院商會正在開會，就明日政府若落實停業商討。有不具名院商抱怨，政府不停出口術指戲院是「高危地方」，但又沒有切實跟院商傾談，所以今趟是商會主動找政府開會。該院商又指，其實疫情發展到現在，戲院經營慘淡，試過一場只有1，2名觀眾，甚至零售票紀錄。近日有3間包括金鐘、又一城及娛樂行的戲院，有確診者光顧後被迫停業。

電影公司老闆黃百鳴，日前在微博表示「香港應該效法內地，下令關閉所有戲院和娛樂場所。」他經營的Cinema City 院線旗下有5間戲院。《蘋果》問黃百鳴明天會否參與開會？他以短訊回覆：「我冇參與開會，當然贊成戲院暫時關門，這是社會責任。」

如果戲院停業，相信最受影響將會是日本經典科幻動畫《阿基拉》，這部電影將於下月2日在香港再次登上大銀幕，在疫情嚴峻下，首日預售已有9成爆滿。